TSM坐幾年圍爐區(3)

下年300

高追

拆股後300？

系

屌，到時買台股ETF = 買台積電

留名

Lm

台股都無力回天

97入番早左
坐番幾個月先

一個月得啦

高j98入，慢慢坐

大約$94 會加注

tsm 驚閪咩， 妹1個月又再破頂

TSM日日跌

神秘力量

日日都高開低收既神秘力量

yes完一日，屌返幾日

扯完一日軟幾日

80開始從來未走過

幾時上100

好股就坐定定啦

LM

到

成日都9跌，幾時會90再跌入貨

81，堅持咗幾個月終於有返啲成績

唔跌點入貨

退番落94蚊想做 22年atm short put long call
做番10套

每次升完都妹3個月
我2月先再黎呢到lm

100苦主區

tsm 都有苦主

笑ed

100都叫苦主

幾蚊唔係蝕呀

後悔入得小
78@10
想加注

呢隻野買左唔好日日睇，set到價賣/加注就算，心大心細好易做錯決定

所有慢股都係咁

長揸既冇所謂啦 食家儲多啲貨一次過賣

102高追區

又有人接貨

94加注

驚死翻唔到去咩
佢跌我再加倉

tsm既好處真係敢大注買黎坐

0052台積電佔比73%

0050=47%

好想佢跌多啲 想入貨

而家補裂口再上，下一棍可以再加注年尾衝100

大家有興趣就睇下呢綸野

睇完你會知TSM 一直打緊飛機，人地3nm 個MASKING 都未正式Production，仲測試緊, 再上3nm更本上未有方案，但TSM 已經話做緊3去緊2，你就知佢地吹大左，我唔係唔講TSM 唔掂，只係知多樣野對你自己投資有好處。

Short 左未？

唔會啦，我睇仲可以升多兩年。

哦

打飛機打到全世界要用先進制程芯片既廠都要爭佢既產能我又唔介意佢打多D

日日跌

真呀，打飛機 打到D 生意多到排隊排到出年
我希望TSM keep住打

70坐到而家 放哂 等90蚊再入

外賣仔、京東都可以炒到離晒普， tsm 個價而家好撚合理wor

唉，我都話TSM 唔係唔掂，問題係佢地報大數，高左兩級(真心有興趣既睇左編野先啦)。
而家佢地仲係領先緊，所以我都係睇好佢地架。

又跌........幾時上100

琴晚最有機會穿99
無啦無啦

休息是為了走更遠的路
回調是好事

邊忽回

有回咩？ 陰插就有

92蚊全倉入

直情唔應該咁

重倉左tsm, sq, tsla, 睇緊錶

點解TSM市值最大
但佢嘅市佔唔係第一？
股價over price咗？

同你一樣

有無人知點解？
一陣跌返2000億就仆街

96加注

50%都唔第一？

晶圓代工龍頭 市佔過50%喎

點會唔第一呀

高端14 7 5佔47%收入
壟斷埋高端市場 遲下煙條都要轉單
佢唔係第一唔通中芯係？

但搵佢做代工嘅公司市值都無TSM咁大
英偉達
Intel 嗰啲都唔夠佢大

第時會唔會俾人告antitrust

PE 29都overprice

有班價投派覺得佢點都會回歸pe 13
但事實上係佢個pe已經同intel背馳咗
intel變折價 佢變溢價

有道理

可以去睇下 又上財經學院
台灣野 成撚日分析台積電
想TSMC變返台資嘅一個人
仲話台積電依家雖一風險係賣太早
不過有正股坐我諗坐到2026都冇問題

tsm製程獨步天下

intel cpu俾amd壓住打

唔係咁睇的
intel cpu差咗唔代表市佔就會即刻跌
同埋大把企業都仲用緊舊製程
架構進步最多代表前景好
唔係話勁少少就壟斷
消費級市場比起企業級根本不值一提

睇訂單啦
呢樣係最直接

有無人睇好umc?

點解呢排會升咁多

外資睇好umc
台股預期升到54.5

佢有咩咁巴閉

代工技術領先
Samsung 5nm遲成年先量產

tsm要量產2mm
同一個產能下，自然要犧牲低技術產能

呢d 產能咪會射左比次級oem廠

技術越高，毛利咪越高
因為得你一個做到

80妹咗三個月都唔入
之後高J個啲其實諗緊咩
想知

佢地以股價同信心成正比

諗緊100蚊要妹三個月
搵位入

休息是為了...

妹啦 妹耐d 之後就爆勁d

tsm一妹就代表入得貨

做乜唔妹嘅
仲諗住遲少少入貨

契媽一入完就爆

琴日加唔到注有啲可惜

過往經驗，過100之後要快走

今次唔同

摸完頂！開始妹了
日日同佢玩short put

最多咪去返90真係90我allin身家啊

屌，上次都未90就爆
好嬲好嬲

傻鳩先走

靚啦

驚到打錯字

琴日97蚊加咗注

我返黎啦

買tsm 邊有苦主架

啱啱又加注

幾時落返100樓下
95入係咪理智選擇
打算買完之後罷幾年咁

利申: 學生 新手

識玩就上波爆完 回個陣入左啦

擺幾年就唔差在個幾蚊啦，呢隻正常大棍上完都會姐番排

邊到睇？

tsm大跌既可能性 係咪其他廠有技術突破？

Tsm停工兩年都可能有廠追到既

其他廠做到1nm 先， 而tsm 做唔到咪會囉
不過而家而家超緊2 年技術， 讓半臂都得

除咗其他廠追到外
應該會係tsm內部爆武肺
或者中共武力攻台

呢幾年技術上係完全冇大跌嘅可能

話就話技術突破機會少 但有機會吹風 某間廠有技術突破 做低台積電股價

唯一風險就係大陸開戰
一開戰唔理贏唔贏 盤前跌50%都得

81@17
入得太少

80@20

窮撚

100先入會否不智

唔會， 升到$150 都有可能

INTEL EUV 7nm 其實今年一二月已經做好晒測試，成功製造7nm EUV 芯片，只係因為個 Masking protection 搵唔到用邊種物料去造導致推遲，如果無能力做好masking protection，會引致流片。去十月果時已經公佈左話問題解決左，但因為Intel products 太多，要做既Masking 多不勝數，佢地遲下外判5nm i3 比TSM 係要黎加快其他製品出貨速度。
所以我推測，Intel 會追上黎追得好快(只係估下)。

tsm 最大問題似乎係產能

90@214

提升晶片廠好撚貴的

200股都係等於台股一手only

所以好易做左樽頸

由$50開始密密入 本身想收下息 點知升到咁 佢會唔會加下派息

Intel近年成日都講大話，10nm嗰陣又成日話已經搵到問題係邊解決咗
我就唔信佢7nm咁快搞得掂

100了點入

台積電邊有咁易追

派息要放

今日高位
明日低位

美股收息好傷 打7折

95 唔知有無機入

你95入同100入，情況差不多

自己做sc 當收息算啦

145 call@4.65
買貴了 屌

77建倉
93先大注入

今日台股就新高

50蚊100股揸到而家

覺得月尾就 105 or 110

呢隻都無咩好講？

輕鬆慢慢坐

長遠睇好既話幾時入都得啦 都唔至在個5蚊

105我覺得唔洗月尾

short put 2022年150蚊好過啦

umc 都升到傻左

503.00 TWD +6.00 (1.21%)
台股又升

102收割, 等回D入返, 第一注望98左右

無入貨
大佬都未升，佢就爆升

買台積電黎炒？你係咪傻撚左？

上星期先3個幾
屌那星我放咗

𠵱隻嘢隔幾個月先行一波
行完又妹返一排 等你班人走曬又開車

今晚都103
一個月由90升到上100

又破頂

升三蚊跌兩蚊

總之回我就加

上個月升左十幾蚊

7月幾8月佢 60幾一棍升去70幾80
之後妹咗一排8字頭
8月同期其他股升到癲 所以好多人嫌慢走咗

你又岩，因為我90入
但依隻野隨時玩到2024
佢到時出 1 nm

1nm之後點

我都想知
但未洗諗住啦
仲有咁多年

納米完未納納米囖，再唔得未納納納米囖

依家係平面, 之後晶片向上搭,3維

就黎公佈11月營收

盤前破頂都無人既

都話唔洗十月啦
pre market已經 105

無人講咪...

105.4減左倉

想睇佢150多過105

咪又係hold

靜d啦

1500我都ok

長揸 why not

隨時唔洗月尾過110

星期四出11月收入

上網睇唔知係咪

我月供緊...

勁多大手入貨掃1218 108 call 同0115 90 put
應該有啲啟示

今日台股tsm又升，今晚又要數錢喇

臺股帶動美股再帶動臺股

溢價去到15%多啲了 唔知可以溢多幾多 台股升得好慢

我差唔多出貨，到108-110先出6成貨

均價65，1982股

兩千股

40幾蚊開始買

大戶

普通散戶咋，全副身家都用黎買美股依家追都仲可以你要預無肉食囉，自己計下佢市值超apple去到幾多，新手咪學下玩tsm練下自己入場既功力

一球野咋比起連登仔九牛一毛

有咩啟示？？

台股又創新高

115 既90put係咪只係對沖錯失intel 張單比左三星?

只會買貴 唔會買錯

1218 係業績+除淨前 我都仲明
0115我唯一諗到係總統就職前會混亂... 侵侵

同埋上星期有人一野買左成1萬張0416嘅90 call

Free money

咁1月咁多不明朗因素。而家美股又好似無事咁。1月成個環球股市可能好波動

但投資睇長線同前景
就算輸, 呢一刻輸既只係戰疫但我地最終蠃既係成場戰事
所以諗住硬食唔估頂了。有buffer 做緩衝算

而家入場買tsm定arkk好

416照睇升 但如果明知一月會波動 plan定一月前走緊啲 留子彈先

真 賣call啲人開善堂

其實點解tsm係美股得10x蚊 佢之前拆過股嚟

台股TSM 今日收市創新高.

係

拆過幾多次 去Google搵tsm拆股唔見有

3次都都係20年前

咁唔撚怪得佢波幅咁細 其實歷史上有無邊隻拆咗幾次波幅都會愈嚟愈大

tsm + arkg

umc 有冇人睇
廟細細 業積好就比人炒起左

升得太急
上網聽人講過同TSM一樣有產能問題
太多單接唔曬？
原本想入leap call 但係最盡去到21年6月，最尾都係放棄了

d訂單爆晒 其實每間芯廠都爆
只係tsm走最高檔 umc走次級
中芯做下欄....
長遠佢係升硬 但賭佢會路會因為細粒
可以跑贏其他

打算幾時先入返

短期都唔會，有更多更好股票更值得投資

例如？

下次見到個post推返上水就係又上左一波的人出黎問米

但無人討論下都好悶

Crwd唔錯

今日開始沽貨

TSM都無乜好討論，要討論就係其他行家既技術發展速度而我呢的薯仔只能夠望住的技術高手討論然後拾人牙慧講兩句。

TSM剩係知道：
1. 有錢加人工留人
2. 產能不足先令到其他晶片製造商有肉分
3. 先進製程三星同煙條都未追到
4. 一線大廠訂單接到爆廠
5. 準備係美國set plant

y ar ？

時間成本同美帝亂局，提早止賺過肥年算，記住無人可以賺到盡，有賺就得

納指回調下仲好
今晚睇位加倉

跌到幾時107一買就狂跌

今次又會係100-105區間妹幾耐

驚跌咪止蝕囉

3個月啦起碼

而家再入會唔會要仆街跳樓死

謝謝接貨🙏

3個percent 好快升返

幾時先肯郁下

郁咗咁多都話冇郁

呢隻爆完一定橫行一排

仲好， 可以睇定All IN 等開車

草緊貨
Tesla都值6000億
TSM無可能唔大隻過佢

師兄目標價睇幾多

要幾耐 我睇下年年頭

唔好咁快啦 我先岩岩第一注

妹撚到幾時 不過都係長揸

呢隻食正條水搵大錢，未來升多兩三倍都唔出奇，係睇下大家坐唔坐得穩

好股緊係hold

我睇呢兩三年會有爆發性增長
唯一risk係打仗

打仗都需要高科技晶片掛

打仗成個市冧啦
千祈唔好搏

起碼1月20日前唔會打
燈上任就唔敢講
打仗即刻重演3月暴跌
到時印錢都搞唔掂

其實台海而家都好緊張

而家踢都唔郁

郁啦

又係時侯屌下amd

終於生性

妹左咁耐
見佢上106以為自己眼花

琴晚忍唔住加多注就出事

妹埋呢幾日
2021黎個爆發

向下爆

可以食餐豪嘅

走淨兩張22年call

做乜走咁多貨

今晚過110？

衝

新年快樂

大陸佬炸曬台灣啲廠，都唔會炸台積電。支那人無芯片

你唔炸台積電都自己炸 攬炒唔會留啲機比你用

均價75 加少量call

呢隻股升得好慢

$52貨諗緊換d過ASML好唔好

我都想換，似又妹一排

其實覺得佢仲長升長有。始終晶片需求應該有增無減
不過又想分散下個股/台灣地區risk 就想㨂另一隻巨無霸

放係度當做定期存款算，但睇住其他股係咁升唔知點咁

咁都慢

等緊落返$100-104

台仔又破頂

gel

難d

TSMC
$70 -等$60先入
$90 -等$80先入
$100 -等$90先入
$110 - 等$100先入

正確玩法係：
$110 -等$120先放
$120 -等$130先放
$130 -等$140先放
$140 - 放你老母咩唔放，又唔係等錢洗做咩野要放？

55蚊入，冇200都唔放

總之跌個日入就啱

上星期104入左，差啲俾老母阻住，你繼續等啦

醒目

我買得太少

幾多

我56
輸了

上星期放左一半減磅 今日又後悔了

得100股

冇諗住放

institution holding 太少 fund 要揸既話 有排升....

應該會跌，因為我岩岩入左

俾你燈到就唔係TSM啦

51

今晚又可以入嚟取暖啦

啱啱113左右接咗少少貨

有排都未追上

完全唔驚

我都係$55 有底想買多啲啫 ，盡量壓低價

尋晚112入左20股

恭喜晒

真心 tsm上左 無返過轉頭

每日都反思自己點解109就要走咗張120call

升作最慢就呢隻 等到2046

後悔買太少

有無覺得tsm 股價係俾低估得緊要
最少應該值8,9千億

係慢，不過好安穩

點止，遲下上200蚊

逢回調加倉 唔會再減倉

台積電台股佔3成。鴻海排第二，都係3%

台積電真係勁抽得太誇張

得100股想加倉

每逢tsm妹一派就開張leap

好想回一回先，未入夠

廿幾張option

岩岩又入左20股，呢隻值得strong hold

加左兩倍倉

SAME BUT 我走完即日同價入返

巴打依家fat fat啦

我下次會坐定定㗎啦

準備定120roll去155

今年目標 出糧就拎一部分買tsm
佢回調就買多d

感覺唔好

會唔會有d少

Same，好快退休

均價$87, 40股
追唔追好?

個本好細
依家都roll到可觀數字

放晒換leap call啦

唔敢掂option
只買正股

比盤前回左成1蚊，加倉機會來啦

得咁少 梗係追

roll咗22年170
唔小心margin咗70蚊 屌

閂app瞓覺...

一直加倉 都一直覺得買唔夠

120

又新高lu

今年上200

好多post講爸爸

繼續儲

66 79 88 104都加過倉
隻野逢妹加倉安全過做定期

同你差唔多 average 8x

同意

升唔停

升到痴撚線
我都忍唔到手加左注

痴撚線 刷個牙返嚟又升咗一蚊

心諗真係不如放左隻brk.b ALLIN去埋TSM...

Haha 我就係早幾日咁做左

月供得架啦 當定期

巴打我都有UMC
曾經月供過祼泳廢老

有錢就儲

咩價位 應該賺到傻

巴打點roll 就咁放左要120 買155？

係 因為一入價 個槓桿效應會變細

真係癲撚左

巴打養唔養狗

窮撚120入左一股坐

日日數錢

和味啦

仲諗住佢會落110左右妹就加倉 點知上120

回落110仲有冇機

會唔會又係110-120妹一排

等回調先買個啲係咩心態
timing the market一定難過time in the market

連登仔基本上隻隻股都係咁
升又屌跌又屌

其實半個月前
已經回到103俾大家買

120-130妹一陣
一個星期升左15蚊cls

次次回咗，又話未回夠，升翻又話等回，唔識捉時機嘅人不如直入算啦

利申 80時高追all in哂

總有人等緊疫情價43蚊

85個陣又等回80
90又等回85
結果就係愈升愈唔入

我90先all in

高通865仆咗街,所以琴晚TSM GOGOGO

仆街了 重倉左QCOM

tsm 台股又sun高

p左街?

咩意思?

跟連登炒真係多多都唔夠輸

104,105同109都入左

即係多謝你追貨

有無啲新聞既link,咁我到時會加倉

不過3星5nm真正實力要睇佢自己galaxy 親身仔先知

尾埋眼入啦 tsm咩位入都會後悔冇買咁多

三叔D 制程全部垃圾
當年唔知邊部IP 一D係三叔一D係台電
三叔款伏到HIHI

日韓貿易戰 限制入口光刻劑 好似係

光阻劑

大家有幾多貨
我大約得 100K hkd（均價91）
好想再入

YES..要自己研發..日本個隻光阻濟全世界NO.1

而家TSM去埋日本合作開廠
未起好廠房D訂單好似都已經爆滿..CLS

我1300股..@ 90.X

太遲玩美股.跑輸好多..

升得咁快 未到月供日

tsm真係值得長期持有 期待下年200

90以為自己高追咗

買曬台積電

一直無入到
而家入 坐2-3年 有無得諗

勾結台灣勢力, 支持台積電. 買TSM

買完Del App. 等半年後睇下有乜唔同.

有買貴冇買錯...

巴打all in? 冇買其他股？

最強晶片製造商已在中國

all in啦 無哂心機研究其他嘢 剩係玩呢隻
之前嫌佢妹時，專精落去玩埋佢啲option
都賺緊400%

巴打勁嘅 唔使每晚都追得咁貼

火箭升空

各位一定要睇呢集 關於台灣半導體 市況.
AI 5G 電動車. 各行各業都要ic, 未來幾年半導體產能供不應求.
時勢際遇造就台灣成為全世界半導體製造中心.

TSM GO GO GO!

玩呢隻夠
其他輸落都冇佢賺咁多
均價65

唔講啦 d leap call 就到價

tesla arkk都未燈死

開市升慢少少比我上車得唔得

幾多貨仔

tsm俾人炸咗，冇曬啲錢

今晚gogogo

末日

all in options

1300股

1300股cls

拎住呢隻 每晚都可以安心訓教

笑住訓

有助發春夢

最安心係呢隻

靈車今晚900？

121.43落單等開市

行開啦

有冇人買埋聯電

買就買龍頭，一隻台積電佔台股3成

台灣國運概念股

瘋狂加倉，一跌就買！

基本上 唔洗睇價入
妹一輪 又破頂 妹一輪又破

今日高位明日低位
點買都贏

橫緊妹緊，今日終於可以加倉，心理上舒服d

等14號先爆啦 呢加抖下

又咁講
聯電細啲爆上既機會大啲

啱啱買左一股即跌係咩事架

TSM咁穩陣都要驚

比機會你買多啲囉

回調了 休息是為了走更遠的路

又入10股先

$123入即跌

已加倉，理9得佢今日升跌，廢老股應該每個星期睇一次就得，唔洗點理

但依啲廢老股又諗唔到佢有機會爆升
反而仲弱過TSM

跌即買

入多左半倉
TSM

119 25股上船

屌126無走到

啲22年150放曬
諗緊roll 去邊到

125 100股高J中伏

gg

屌，驚乜春

每次回調都有新朋友叫生叫死架啦 慣撚左
利申 82 86 95有貨 次次入完都跌返2-5%

到依家一股都未放過，次次追住個頂來買

屌，尋晚做咩無斷斷跌落去

d傻散成日睇位走貨，走完又miss幾個升浪

升少少就走

126應該係短期頂
下星期睇位加注

驚閪，買咗4月135call

創新高->回調->妹->創新高
呀婆都識玩

咩位入好啊師兄

新手長揸125入左小小 回得勁再入

高j > 回調 > 止蝕 > 突破 > 高j

阿婆都識玩

真 仲以為自己好醒

散貨了

個個月出營收數字個晚都會跌架啦第一日買tsm咩

自豪咁講一句：好彩掛90蚊走得甩
轉個頭上100，傻散

思路正確

琴晚超大支陰觸加大成交明顯出貨日，126短期內應該都上唔番，長線睇好短線可以獲利先再睇位入

尋晚119有冇人入咗？

入咗4月135call
進取啲諗1月尾 升到130， 2月140， 3月150
呢隻call買得過

好彩無入聯電 無啦啦爆炸

全球產能不足 大條道理加下遊公司價

搶到INTEL 訂單了..

屌，好彩無入到

下，firm左咩？

升到200

Fake news

長線

係就好 入錢加倉
長線睇200以上

搶唔搶到煙條單都係做到爆廠
同無左華為張單一樣

SORRY 好似又未FIRM....又係個D"消息人仕" 透露ONLY

唔知今年會點開AMD同Intel價
AMD5000系加價了

消息稱Intel考慮將部分芯片生產外包給台積電/三星：用上最先進工藝

琴日台灣國間聯電著火 （冇爆）

三星係咪就係整高通個塊
再用三星真係追唔返AMD
佢本身個架構又係萬年架構

三叔粒exynos 1080都出咗成績
輸a14幾條街

依家每個月出糧即刻入一半落去
68蚊開始買依家profit 30%
望佢似NVDA 坐4望5

係就好加1 希望回調到102-107 俾我入貨

重倉左 一年後再睇

TSM洗乜去搶單呀，on9都要有譜
個個掙住入單都入唔到

現價TＳＭ Ｏ唔ＯＫ？

絕對可以入貨

傻啦你....人地係同a12鬥.....

均價70

幾時200

現價入O唔OK
現價放O唔OK

推 比多d人見到 tsm

盤前都咁熱鬧

今晚靠tsm力挽狂難

好彩星期五低位入左call

等amd升真係蚊都訓

聽到都覺得怪
係都「Intel搶到TSM訂單」啦

雖係未firm，三星定台積電
但佢句野無錯，intel依家外判半導體出去

今晚120樓下俾我入返20股

呢隻好似一日既股價係1，2蚊郁動

今晚買TSM定TSLA好

Both

1股TSLA 轉6股TSM

逢跌加貨
永無死錯

巴打個名

All in tsm

識唔識我？

隻隻跌 得佢升

而加仲係唔係苦主？

咁就賺咗2皮幾鎂
多謝TSM

14號財報係咪應該放定先

支持你放

me 唔夠忠誠

好野唔怕擺
到時冇位入貨

加唔加注好

過多幾日先

未日call一call

一見紅就加貨，每次見紅都係特價時段

今晚先CALL會唔會太遲

我係你放咗先

落車就上唔返

搵麵麵燈下佢先

今晚又會升２，３蚊?

係！直至150

呢隻當有人討論，就唔會升

屌你老母啦, 隻隻都係

Tsm買就岩，隻umc都有潛力

我都係驚呢樣
算啦，反正跌幾蚊之後好快上番
正股驚咩

今晚125走唔甩

燈撚到
尋日amd破埋頂
利申兩隻都有

Tsm你都夠膽買，點解umc唔敢

果時入貨同arkk 差唔多價 7-80蚊 而1家都比arkk放甩左小小

same

125

兩隻都有貨

同問

點解一定要入番同一隻股
唔揀岩岩回調既股

Tsm穩陣啲啊嘛

首先係咪肯定嗰啲股未回調完先

加唔加倉都要上連登問人
建議個啲人直接買半導體ETF

其實我都有考慮過買SMH 算
利申: 新手

唔通我鳩up下話台積電估價過高 唔好入呀
你就會決定買唔買咩
討論下其他方面會好啲 新訂單/護城河/技術

美國日本全力支援中華民國國企

護城河？

講起佢
今年高通粒SD 888又過熱啦

個微信女有講過佢入左tsm

升得太急有d怕

呢個聯盟好屈

賣倫敦金??

佢去左黃國英間野搵食

唔知點解, 我覺得佢個look 好似水人買貴/錯野

睇我個名就知我係苦主
Btw 買Soxl 都唔錯

睇黎今晚會妹下妹下

仲諗住佢爆升3蚊，拿拿聲放左佢，賺4千TIM

儲氣準備升

幾號出earning

14

急不及待想玩玩了

咁多賣出既

岩岩入左15股,

120再入

仆街123入左..做撚左傻仔

轉埋燈

我都係

same...

是日特價122

Same

125入左

有無大戶救我

有上到去咩

124最盡應該

103 入左 50
今日 122.4 再補 30

Strong Hold

coco gor上左TSM大船

做番醒仔了

125.8 ALL IN左

新手一問

美股會唔會派息？買幾多股先有息？

TSM冇入就傻仔啦 不推文THKS

121又忍唔住加50股，連登仔想炒股就唔好入tsm啦，升得咁慢又係到屌哂鬼咁煩到死，屌你老母跌果幾蚊又高J又成煩膠一堆，想高增長唔買tsm就得

依家根本特價時段lo好無

升左少少原來係你入

半年後你會感激依家既自己

50股等於tsm既一粒頭皮都不如

將自己月薪既一半全部tsm，到上車既時候會多謝今日既自己

佢夠膽再見紅我再溝，50幾蚊溝到今日就快過100

架車開得好慢

上車快人一步，理想達到
忠告：香港入市請三思

原來係你托市

咁快入唔切

上年年頭幾錢

台積電會戰勝歸來

孖、、

60

呢隻細水長流，跌市時肯定救你全倉

option幫到你

成日話慢 , 慢就買tesla日日爆升啦屌

唔夠膽
暫時都係有幾多玩幾多
留番少少錢衣食住行

呢隻野原來升左成倍！！！

我4字頭開始買點止一倍呀

啱嘅
可以接受幾多風險就唔好勉強

啲人咁快散水

豬死了

回水升得咁少
我擺定期算撚數啦

too less

唔聲唔聲

no money ah

台灣股價 準備600

唔知
但我對佢有信念，買得佢唔會預幾日升100

有正股又有入價call
買完佢可以安心訓教

孖？

只會買貴 唔會買錯
今日台股已經突破600

呢隻真係可以安心訓

$602 台股

125.8 入左117股
買貴左

呢隻實業股應該個股值係80K
宜家係低估ed

討論下成長股

點睇哩樣野係成長緊定係減慢緊

盈餘增長 業界表現 其實都幾難講
呢幾年大牛市冇乜點見過衰退股

台積電（2330）今年以來一路連漲，今天市值已超越波克夏公司（Berkshire Hathaway），成為全球市值第十大企業。

可以用Marketing Concept 去理解? 當以下有一個/多個因素出現:
Five Forces That Shape Competition
1.1 Threat of new entrants
1.2 Threat of substitutes
1.3 Bargaining power of customers
1.4 Bargaining power of suppliers
1.5 Competitive rivalry

股值係80K?
咁股價即係幾多

117.5入左75股
長期放喺度 賺下零用錢

均價118 得50股左右
應該咩價位再入好

咩價都入得

台股又破頂

均價119。求指教仲加唔加倉好？

岩岩開始玩
驚風險

星期一先加入TSM大家庭
均價123.1 等財報爆上

正股驚閪

通常財報日會跌

係
你理解得好過我好多

用上面因素黎講 台積電如果先進製程落後 產能衰退 訂單減少 就代表佢行緊衰退期
同樣理解 Intel算係開始衰退中

睇台股情緒同表現啦
擺到五年嘅應該都唔驚...

又升
果然冇令我失望

唔好再紅啦我無錢溝又50股

連續幾日咁多大單走既？

大戶獲利

妹完未呀

日撚日都係盤前升 一開盤就插

Tsm 妹廿幾日升幾日 ，加倉機會

架船太重
妹番一個月先

哇又跌

diu...又高追左...

不嬲係咁，妹一輪，升啲，妹一輪，又升啲

聽日法說會, 應該係獲利離場盤

好想加

屌你老母，夠膽就跌到118
全倉入

掛118 加多少少算

係咁跌既?
125苦主

123

均價122

搞乜呀

123.76入左第一注，想等佢回時加倉，但係日日妹下妹下，都唔知加唔加好

屌你老母垃圾股

我都係 不過真係唔撚驚
本身都想長揸

125第一次入 感覺做咗傻仔

set 左117加倉, 有種就跌

開始拉升了

118 就加倉

又來加倉位， 118?

我諗緊加唔加倉

台股創新高彈係美市跌>3%係有d 錯愕嘅

120加左
以為跌唔穿 天真左

我忍唔住啱啱加左少少

跌咪加倉囉
不過我都加早左

掛左118,希望加到倉

冇錢加啦

入錢

已升返，加倉沒機

陰陰地跌

聽日跌得仲勁我諗

升一升畀人逃生先 之後就

跌嗰幾蚊冇所謂啦 橫掂都係sh㗎啦

連燈仔既SH = 一晚

人地Tsla一晚跌幾十美金
咪又係咁
信念唔夠

利申：122 加左50股

119.6 入左賭財報
依家已經輸緊

買咩輸

120 加50

tsm囉

止蝕

跌穿119未

又一棍，今次都係set低d先加倉

愈跌愈有

點解會咁

頭破血流

燒山加持左

收到風12點起飛

有無人知點解跌？
違反常理？

財佈

財政佈告唔係利好咩？

Set117唔知到唔到呢

一早

著陸緊

之前升得咁急 點都要回下既
保守啲落110先加倉

sell the new 之後妹幾日就回升，TSM特性

市場預期好 所以上星期咪係咁升 已經price in咗

我119.5入，坐到月尾睇下

咁長遠係唔係會keep住升

要短炒買tsla算啦

走啊

Intel有新野可以代替到TSM

靚慢牛

86個陣頂唔順佢咁妹得
一放就爆升

唔識唔好亂講啦take profit唔會係咁

又話只信elon musk

幾錢再溝好呢

屌 120 all in 咗
睇來有排坐

allin有幾多呀

多謝你

係有機構不問價去壓價唔比升，驚就買三倍半導體啦

燈撚到
119一買即刻暴跌

118.9入 入完係咁跌

Intel 話7nm 有進展...但係tsm 已經5nm 緊仲要搞緊3nm 2nm.......繼續坐下先

take profit會係點

先跌少少 長渣驚西

78蚊坐上嚟 想轉晒做jan 2022 130/135 leap call

比你嚇親 即刻開app
咁樣唔算暴跌下話

有冇code，想買

真係會跌低過118?

intel 7nm actually has higher transistor density than tsmc 5nm..., still 2 years behind anyway

買option邊有咩code架
直接買Jan 2022到期既call咪得

118.2 已再加 話知佢 呢隻都係睇長線

x2

咁點好，係咪要放貨

sor，美女新手

好想加倉但已經無錢

Intel換個CEO就追到技術咩
大家坐穩啦

換手率太低

118.65加咗10股

123 all in左

無底咁跌

上

大家有幾多貨

117股

85蚊表示得啖笑

多謝巴打

65@$100

啱啱119入咗150股 準備del app坐幾年

勁

一句講晒
十萬青年十萬肝
佢最好繼續跌我一路繼續溝

X2諗緊將唔將cash轉入去
本身set左30% cash

孖左

其實都係跌3%姐
點解咁慌

無慌過係慌緊唔夠錢入

掛左118入

開左盤

跌少左

係咪玩野呀，呢樣野有研究TSM既人都幾乎知道，人所共知啦喎。

主要係佢7NM生產不停延後，依家INTEL的股東先話要佢地拆開設計同生產，咁設計上面就可以繼續用TSM黎生產同AMD競爭，生產部分就算輸鳩左都唔叫做死晒。

唔係confirm咗GPU交俾TSM
自己死掂CPU咩
利申唔睇好intel第一次用EUV機

財報前 第一次經歷個啲唔知佢想點...

跌2.5
無事了

550 股

真all in wow

唔跌點加注，之前升咁多，回一回好正常

今晚上返去喇
利申：122.6

台積電台灣跌wow
今晚仆街了

尋晚破頂咪又係仆街

跟美股姐，有幾出奇

125表示未驚過

我仲以為係美股跟台股

邊度放便睇到TSM 台灣個價

睇埋四點財報先啦

Yahoo

下 550股都大戶？ 又話連登個個都好有錢嘅

有幾勇。之前all in Tesla tqqq仲驚
依隻已經算好穩陣

叻喇叻喇
On9仔

all in tesla咪賺咗好多

屌
係人都知上連登勿認真
但真心唔覺550 股有幾大戶

幾時上返125.8

今晚落返9字頭，free fall bye bye

本應就係，但我廢，成日出出入入，賺少好多

特價唔買幾時買

股票問題一律建議止蝕

跌返10%先

investing .com

50萬都唔大，我都唔知有咩講

今晚一定又狂插喇

唔係就出財報咩，應該升先係，係intel換總裁所以跌咋嘛

以前都覺得大
睇完吉sir同coco哥啲真倉
我就覺得自己好渺小

妹一個月再上啦

識多d 人, 睇闊d 呢個世界, 50萬起後QE 時代唔係錢黎

50萬真係唔大
好多連登仔個倉都幾球

可以睇下財巴同貓巴

終於有同路人
完全唔覺500k 買台積電又幾大
你話買仙股就叫大

起碼1球先叫有得睇下

2020年好多人鳩買TSM TSLA都贏到1球

而家無3-4球都唔叫勁

fresh grad或者做咗嘢幾年咪會覺得50萬好多

今晚100蚊見

系網絡世界鬥多無終止境....有賺咪得囉無必要比較吧

126未驚過

125.8

原本set左120入 仲手多多del左
點知一開市就跌

申 最後124市價入左

118.3開細倉20股

每跌10蚊買10股 有咩好驚

10股咁撚多

尋晚set 左118入，最低118但入唔到，sad到呢

今日入到架啦

兩點見真章！

入到盡都係120股 有幾多

又再插過啦台股咁撚樣，umc一撚樣屌

原來大家係十股十股咁買

係咪２點出Ｑ４？

121入左

台積電第四季度淨利潤1428億台幣，市場預估1371.9億台幣。

今晚唔會再跌啦掛

lets look at the capex later on in the call

跌有平貨執仲好

10股都多

十股都要成幻

大家點睇財報？

官網塞車?
我load 唔到

係未調轉咗嚟講呀
做咗幾年前先知錢真係冇人嫌多
50萬除咗冇工返暫時唔洗餓死之外，仲買到啲乜

尋日122 入左50股120.5加注50,食粥食飯睇今晚

今晚真係唔睇好

反正tsm有買貴無買錯

台積電（2330）今(14)日召開法說會，公布去年自結財報，去年第4季合併營收約3,615.3億元，稅後純益1,427.7億元，每股盈餘5.51元（折合美國存託憑證每單位為0.97美元）。

與2019年同期相較，2020年第4季營收增加14%，稅後純益及每股盈餘則均增加23%。與前一季相較，2020年第4季營收增加1.4%，稅後純益則增加4.0%。

若以美金計算，2020年第4季營收為126.8億美元，較2019年同期增加22%，較前一季增加4.4%。

2020年第4季毛利率54%，營業利益率為43.5%，稅後純益率則為39.5%。

賺4成都唔升就仆街啦

買左10股驚輸到破產

諗緊今晚升完放左佢，轉去intel好唔好

2020年第4季毛利率54%，營業利益率為43.5%，稅後純益率則為39.5%。
CLS 39.5%
有咩工業係呢個時勢可以有呢個數

好 求放

台股跌緊

升！

台股好似1：30收市，未出財報

盤後散戶盤比人掃撚哂

利申：尋日120@13股

依家先係tsm發揮既時候

50萬真係唔係好多辛苦賺個10%先5萬

好業積，又刺激方案，又大部份人gel晒頭
感覺似喺好好嘅放貨機會 多過喺爆升機會

超預期 台積電上季獲利再創高、每股賺5.51元
台積電(2330)去年第四季營收及獲利同步再創單季新高；單季毛利率54%，優於預期的51.5~53.5%；稅後純益約1,427.7億元，季增4%，每股盈餘為5.51元。

台積電今日舉行法說會公布2020年第四季財報，單季合併營收約3,615.3億元，再創新高，季增1.4%，年增14.0%；單季毛利率54%，比去年第三季的53.4%續揚；稅後純益約1,427.7億元，季增4%，年增23.0%；每股盈餘再度攀高，達5.51元。另外，2020年第四季毛利率為54.0%，優於預期的51.5~53.5%；營業利益率為43.5%，優於預期的40.5~42.5%。單季稅後純益率則為39.5%。

若以美元計算，2020年第四季營收為126.8億美元，較2019年同期增加了22.0%，較前一季則增加了4.4%。

5奈米製程出貨佔台積公司2020年第四季晶圓銷售金額的20%；7奈米及16奈米製程出貨分別佔全季晶圓銷售金額的29%和13%。總體而言，先進製程（包含16奈米及更先進製程）的營收達到全季晶圓銷售金額的62%。

台股跌緊3% , 係時候入貨

呢個時候就係好消息出貨既時候

LC聽日到期

個個都等入貨
叫大戶沽落100俾你入好冇

真係買一隻股咩

買得

買10股都驚輸到破產,你痴線架

買TSM都驚

佢唔升真係屌佢老母

屌定先

真係話唔埋,應該升,就跌俾你睇

真 屌定先差唔多 雖然得好少貨

Fat fat
利申：70萬貨

如果跟財報, 至少都升6,7蚊啦今晚

On9 鬼佬諗住好消息出貨，點知出個超級好消息焗住買返貴貨

再唔升，孖展多200,000買過去啦戇鳩

股價已經反映
開始跌

你試下今晚同我跌吖？！！！！

咪係 夠薑跌足10%

Tesla已經到咗極限，係時候輪到Tsm發揮啦

TSM都驚既話建議做定期算

希望啦

TSM 跌 -> 加倉
TSM 升 -> strong hold

買TSM 都驚你啲錢不如放餅罐算啦

次次業績都跌。。。

tsm!

今晚閪跌
各位信徒要坐穩

尋晚入爆咗

朋友

全世界都set 118唔怪得之買唔到

100蚊見

118 買加唔到

100 蚊嘅話應該全世界都all in

100蚊瞓身啦

跌到落100啲人就會諗90
永遠現價就係最靚

一野跌落100蚊
之後個個就會等90嫁啦

Tesla撚日日gel頭日日升
買得tsm唔預短炒啦，起碼買完可以安心訓覺

落唔落到118.5

通道底115加倉

點解台股會跌番

唔知今晚仲有冇特價呢

price in 晒啦

歐盤升喎

琴日118無入

全世界都set 118,無人入到

入咗

個個都想118入，唔怪得

利：cost 116, 養老

盤前咁高 開盤又仆街

今晚110等

[secret]<<[/secret]

呢度都幾個巴打set一樣

有新post link？

唔好再跌😭😭😭

要績只係緊緊合市場預期,今晚似會倒跌.

我都差唔多

tsm已經到左盡頭了嗎

咁多新手入場
係咪就快爆

咁好消息都跌既話可以棄船
我認真，今晚都跌既話短期唔再買佢

盤前升咪升 琴晚咪又係跌

技術領先業績又好 爆就唔會 但係回調就好難講 升得咁快又咁急 （2020都升左一倍幾）回返10%比大家入貨咪仲好

盤前先升得咁少
今晚閪冧啦

呢排都係盤前升
盤中跌到仆街

好行唔送
想短炒出面大把嘢玩

玩得呢個廢老股你唔係諗住兩三日爆幾十%？
如果真係咁諗，TSM唔啱你

條友真係唔識

其實呢隻不嬲都係開盤插，盤中回，收市前先升